\documentclass[a4paper,10pt]{article}
%

\input{../skeleton}

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\fichier}[1]{\textit{#1}}

\begin{document}
% En-tête
	\entete{Structure de Données et Algorithmes 2}{L2 Informatique - S4 Automne 2018--2019}{Travaux Pratiques}
%
% Titre
	\titre{TP 3~: ABR et AVL}
%
\introduction

\noindent On va s'intéresser dans ce TP aux \emph{arbres binaires de recherche} (ABR) et \emph{arbre binaires de recherche équilibrés} (AVL) tels que vus en cours et TD. L'objectif du TP est de coder l'opération d'insertion d'une valeur, et de comparer les temps de calcul entre les deux structures.\\

\noindent Pour ce TP, on utilisera les types C suivants~:\\
\begin{tabular}{cc}
\begin{minipage}{3in}
\begin{verbatim}
typedef struct noeud noeud;
typedef noeud* arbreBinaire;
struct noeud {
   unsigned val;
   arbreBinaire filsGauche;
   arbreBinaire filsDroit;
   arbreBinaire pere;
};
\end{verbatim}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{3in}
\begin{verbatim}
typedef struct noeud2 noeud2;
typedef noeud2* AVL;
struct noeud2 {
   unsigned val;
   AVL filsGauche;
   AVL filsDroit;
   AVL pere;
   int hauteur;
};
\end{verbatim}
\end{minipage}
\end{tabular}

\exercice{ABR}
\noindent Implémentez en C une opération d'\code{insertion} dans un ABR.%\\

%\noindent Implémentez en C une opération de \code{recherche} d'une valeur dans un ABR. La fonction renvoie un booléen indiquant si la valeur recherchée est présente ou non dans l'ABR.

\exercice{AVL}
\noindent Implémentez en C les opérations de \code{rotation gauche}, \code{rotation droite}, \code{rotation gauche-droite} et \code{rotation droite-gauche} à partir d'un n\oe ud dans un AVL.\\

\noindent En utilisant les rotations précédemment définies, implémentez en C une opération d'\code{insertion} dans un AVL.%\\

%\noindent \emph{\underline{Rappel}~: la \code{recherche} d'une valeur dans un AVL s'effectue comme dans un ABR.}

\exercice{\'Evaluation de performance}
\noindent Pour \code{n} $= 10$ puis en multipliant \code{n} par $2$ jusqu'à $81920$ (il y a donc $14$ valeurs de \code{n} différentes), créez $10$ fois un ABR à $n$ n\oe uds en insérant successivement les valeurs $0, 1, 2, \dots$ jusqu'à $n-1$ dans un ABR initialement vide, et stockez la moyenne du temps de calcul total pour l'insertion des \code{n} valeurs. Faites ensuite de même avec un AVL et dessiner les graphes des temps de calcul moyen dans chacun des deux cas afin de les comparer.\\

%\noindent Faites de même pour l'opération de recherche d'une valeur, en sommant les temps sur $100$ recherches (il suffit d'ajouter la recherche de la valeur une fois l'arbre construit, et de mesurer le temps de calcul de cette opération).\\

\noindent Faites de même (comparaison des temps d'insertion) par insertions successives de \code{n} valeurs aléatoires dans un arbre initialement vide.

\end{document}
